[
    {
        "question": "博远信息技术社是什么？",
        "answer": "博远是一个偏向实用和学习性质的社团，最初由博远姐（现为学校的老师）成立，作为一个工作室承接一些和学校合作的或者外包的项目，后来发展成为一个社团。社团旨在聚集一批对IT有热情的小伙伴一起学习和进步。"
    },
    {
        "question": "招新细则什么时候公布/招生活动是怎么进行的？",
        "answer": "招新细则将在开学后公布，社团成员可以在群里提问，管理员会及时解答。QQ群号：765667302 <a class=\"btn\" href=\"https://qm.qq.com/q/2BKXWvqCy4\" id=\"join-chat\">加入群聊</a>"
    },
    {
        "question": "社团的主要活动有哪些？",
        "answer": "社团的主要活动包括学习小组、OwnerPro、技术分享和头脑风暴。目前仍在探究和完善更多活动。<ul><li>学习小组、OwnerPro：社团成员可在低年级接触web项目来提升自学能力和眼界，有社团的学长指导</li><li>头脑风暴：面向全校同学，目的是让同学们的想法落地，能够参加双创等活动</li><li>技术分享：请高年级同学分享学校里不学但是很重要或值得了解的技术（有望加第二课堂学分）</li><li>其他：博远为<a href=\"https://edu.hicomputing.huawei.com/group\">华为智能基座社团</a>，会举办一些华为相关活动</li></ul>"
    },
    {
        "question":"社团活动的时间安排是怎样的？",
        "answer":"社团的线下活动一般是固定时间安排，但会根据大多数成员的空闲时间进行调整。"
    },
    {
        "question":"社团的面试要求高吗？",
        "answer":"社团有一次的面试，面试要求不高，主要看成员的基础和积极性，后者更为重要。我们需要积极参与社团的同学，不希望同学加入社团后不参加活动。即便面试没有通过，也可以联系学长参加社团的各种活动。"
    },
    {
        "question":"社团的资源有哪些？",
        "answer":"社团提供丰富的人脉资源，包括研究生毕业和科研就业的学长，在蚂蚁、字节跳动、小红书、美团都有我们社团学长的身影；也有着诸多学习机会，可以提前接触各种技术；也有许多实践机会，能够参与到各种形式的项目开发中。"
    },
    {
        "question":"社团的选修课与社团活动有联系吗？",
        "answer":"社团的选修课与社团活动没有直接联系，但短期课程的授课大多来自社团的人。"
    },
    {
        "question":"一些要求？",
        "answer":"可参见<a href=\"https://github.com/Boyuan-IT-Club/learning-materials/tree/main\">社团学习资料</a><ul><li>·如果没有基础，建议先学习C/CPP，推荐b站搜索黑马程序员的教程学习C语言，这样可以更好地应对校内课程，尤其是第一学期的C语言课程和第二学期的数据结构与算法(CPP)课程。</li><li>·学会使用Git和Github</li><li>·使用AI学习：可选择国内镜像使用GPT 4omini（推荐WebTab插件，有自带AI）</li><li>·在群里大胆提问</li><li>·会使用科学上网<li></ul>"
    },
    {
        "question":"对大学生活的建议？",
        "answer":"要勇于探索尝试，不要问要求高不高、能不能做到，因为大学是试错成本最低的时期。"
    },
    {
        "question":"关于绩点/保研/奖学金？",
        "answer":"通识绩点算在奖学金当中，但不在保研的考虑范围内。"
    },
    {
        "question":"推荐使用的搜索引擎？",
        "answer":"请尽可能避免使用百度，可使用Google和Bing。"
    }

]